羅致光：若沒有單程證 香港會少74萬人口

勞工及福利局局長羅致光發表網誌，指有不少時事評論喜誇大數字，有刻意、惡意，甚至純屬創意。

羅致光舉例，有評論指單程證每日150個配額，令香港20年間多逾100萬人，但他問道：「香港回歸以來真的因為『單程證』多了100萬人？」

他指出，2017年較1997年的人口多了90萬，是由於自然增長（即出生減死亡）的人數多了48萬，外籍傭工多了20萬，淨移居香港的人口增長只有22萬，「換言之，若沒有這20年約96萬持『單程證』的新來港人士，今天的香港人口其實會少了74萬，今天的勞動人口便會大約少了40多萬」。

羅致光又說，以每年約2萬宗跨境婚姻計，若夫婦不能在香港團聚，要在內地團聚，香港人口會再少40萬人，當中有超過30萬名是勞動人口，「如此一來，若是少了70多萬勞動人口，對香港的社會及經濟影響是好是壞，大家可以想想」。

羅致光另談及取消強積金「對沖」，提到近日有人登報紙指「商界預計未來25年額外增加勞工成本不少於8400億港元」，直斥這説法是「自己嚇自己」。

羅致光說，可能出現「8400億元」的唯一情況，是全港300多萬名勞工，在未來25年都不會自己辭工；返工5年內老闆都不會「炒」人，走的都是在其工作5年後才被老闆「炒」；而且在未來25年香港亦沒有任何業務在開辦兩年內結業，認爲能夠想像上述情境的「商界」太有「創意」。

至於「號召全港僱主與僱員提早結數」，羅致光認為這樣做是靠害「全港僱主」，「若『全港』僱主都信了他，他們就即時『無端端』用多了200至300億元，而且日後要付的遣散費／長期服務金便會更多。不是『靠害』，又是什麼？」不過如何計算出200至300億元，他指「下回分解」。

屌你老母

咁咪好囉

仆街啦屌你

自然增長計唔計埋新移民在港出生子女？

就係唔想要咁多人啊你老味
而家出轉旺角都好似打仗咁
地鐵站入面行都行唔到
你仲同我講呢74萬個多餘嘅支那人好重要？

香港仲唔夠多人？？

如果支那爆內地專材計劃 遲下會癲過每日150個

落黎一定係勞動人口? 食老綜條數交埋出黎啦仆街

所以外國越黎越多機器代替人手

請唔到人咪用機器囉on9

點止呀屌佢老母

無咗好似解決更多問題喎

一定冇啦

賤格局長

少74萬40歲以上既人口
我覺得唔錯WO

我唔介意輸入74萬個朱晨麗

香港理想人口係五百萬

咁咪啱囉

正 咁就人人可安居樂業 大家有樓住

笑死人咩 如果唔係支那人咁柒多搶呢樣搶嗰樣乜都搶貴曬 你估香港人會唔想生咩
仲要幫支那蝗養全村 入個班所謂勞動人口咪又係啲低質野

公屋唔洗等咁多年

有病睇公立唔洗等咁耐

支那狗點只咁少呀？

呢D咪無恥囉

37萬個朱晨麗+37萬個賈曉晨

又係左膠

倒果為因
就係因為日日放150個生番落黎 先迫到人移民、唔生仔
而家就話好彩俾生番落黎 如果唔係會唔夠人 你老味

74萬隻大媽蝗蟲可能有

要勞動人口不如直接入外勞做低下工作
人地新加坡對外勞用完即棄
但香港單程證就包生養死葬
又有綜援又有公屋

數字遊戲
個74萬有無生仔先

我當每兩個人有一個生仔
宜家已經多左一百萬人

我再另外假設74萬人每3個人一個家庭
香港都少左25萬個住宅

香港宜家一年得25000私樓供應
即是呢班垃圾已經攞左10年香港私樓既供應

74萬人要住屋，要醫療，要逼地鐵

上去屌完過下癮咪算
帶埋落黎遺害人間不了

點止 未計佢地繁殖
一陣又話乜要工聚天倫

落嚟又點
叻嘅勞動人口就跟專才計劃落嚟啦
洗撚單程證
跟單程證落嚟嘅9成咬老綜啦屌

平均每年15000個的公屋建屋數字，20年30萬個單位，SERVE單程證都未夠。

一個人選擇喺唔喺一個城市生活，好重要的一個因素係宜居程度。冇20年嚟96萬單程證，搞到樓價急升，污煙障氣，佢覺得會有74萬人移民去其他國家?

移咗96萬老弱傷殘入嚟，走咗74萬高質人士

咁好呀
快啦

自己倒自己米

意思係香港有至少74萬垃圾需要處理

好意思講出黎果下好野
香港高官真係人唔笑 狗都吠

點止

唉 其實大家都係中國人 遲早都要俾佢地黎
早啲俾佢地落黎適應下咪仲好 咁都要嘈

單程證產子 申請團聚
中国境內有物業同時在港申請綜援
上述既全部唔計 睇唔到就唔計咁局長都似係冇腦既

入左政府就唔係好人
呢個羅致光唔好諗住自己有前白鴿光環連登仔就會錫住你唔屌柒你
你都係出賣港人民主既走狗而已

如果少左74萬勞動人口，剩低嗰啲咪有得叫價人工囉

不過香港班老細又會嗌輸入外勞

香港有成10%既支那人搶緊香港人既福利都唔緊要？ 香港政府真係食屎大 奶共奶到咁撚樣

最好啦屌

你個名笑左
成日見到

7萬都嫌多仆街

唔計專才計劃、讀書𠴱啲？

咁究竟會唔會做措施限制先 市民聲音又聽唔聽先 唔聽講黎把鬼

又話好多人要填海
依家又話無佢地少幾十萬人
想點

74萬低端人口
冇技術，冇學歷，拎福利
仲衰過助養非洲兒童
至少佢地會寫thank you card

蝗蟲就係繁殖力強，點只申請成功既七十幾萬

如果屋企無污糟，屋企會少75萬隻甴曱

批咁多有獎咩，唔通高官d人工同批左幾多單程證掛勾？

睇標題仲以為佢講返次人話，
點知佢內文話呢班人好重要

屌你老母 直接拆左個關口佢喇屌

少七十萬人又點，而家逼撚到咁好？

更何況 long-term economic growth 同人口一啲關係都冇

仲停留係人多先好 經濟好咁
明白你啲官唔想革新
想繼續係呢個定型嘅香港慢慢發展
但而家再唔轉型, 完全無將來
只係一個多人到仆街 但無人想留低嘅地方
仲話想建設宜居城市

你請唔到人 一係加人工 一係變AI
少咗人
當然樓價地價變相會跌
但生活環境好咗，會慢慢改善返
因為本地人會多咗生育 少咗移民去外地

當然咁嘅調整 無十幾廿年都唔會有成效

少左74萬人排公屋排公立醫院排隊食野排乜撚都快左十倍啦
仲使撚用一萬億填海
屌你老母個老母係咪食撚屎大呀羅致光

勞動人口多=好?
北歐D小國點生存?

咁撚多低等人種要嚟把撚咩

羅志光死左唔驚落地獄？

若沒有這20年約96萬持『單程證』的新來港人士，今天的香港人口其實會少了74萬，今天的勞動人口便會大約少了40多萬

佢點計數我唔理，淨睇佢結論，
即係原來嗰74萬入面有22萬係落嚟等死，
又有另外34萬係冇勞動力（當然當中係包括小朋友）。

但屌你老味重點係呢度已經多過96萬嘅一半呀，
即係你批咗超過一半單程證嘅人落嚟做蛀米大蟲，
仲講到好撚有道理咁

G

不如整夠二千萬啦

勞動人口=雞

有咩問題呀? 咪姐係人工有得加, 樓價唔會升到咁癲囉
福利醫療又無咁大壓力, 香港本土人反而肯生仔添啦屌你老母

政府原來知道架
醫院病床有冇相應增加?
居住單位有冇相應增加?
學校學位有冇相應增加?
再下一句就係粗口

已經係最冇政治關連既局長都係要咁落力奶共

條友又話IQ 160又話乜，條數咁計既？民主黨個個都係仆街嚟

其實要咁多勞動力係咪就係多咗呢批蝗

x2

冇計埋十幾萬雙非

多人

權貴可以多d slave俾佢地選擇

淨移居香港的人口增長只有22萬，「換言之，若沒有這20年約96萬持『單程證』的新來港人士

唔係好明20年有96萬單程證入黎，但淨移居香港人口得22萬係咩意思？
係咪即係有好多萬移入死左？另外有好多香港人移走？
有無巴打可以解釋下呢d term，唔太識統計

羅致光又說，以每年約2萬宗跨境婚姻計，若夫婦不能在香港團聚，要在內地團聚，香港人口會再少40萬人，當中有超過30萬名是勞動人口，「如此一來，若是少了70多萬勞動人口，對香港的社會及經濟影響是好是壞，大家可以想想」。

如果結婚無得落黎香港，會少左幾多跨境婚姻？

賣港仲大大聲

少74萬人?
簡直係我地最期待既畫面

計埋產卵過百萬
成日話帶黎勞動力咪又係做返果百萬大陸人生意

仲唔撚夠呀？幾撚多落黎攞綜援搶公屋呀

佢地既勞動力值唔值比咁多資源佢呀 講到淨係帶比香港好處咁

咁仲唔快撚d取消？

咁佢地邊道搵奴隸

佢地要slave服侍

74萬人重唔夠丫？
重有講左40萬勞動人口，之後又用74萬計

我建議將新界改造成集中營
再輸入大量年青力壯既移民
人口可能可以增長至1200萬

唔比反對，因為多左3百幾萬勞動人口對香港既發展一定有好大既正面影響

我地就係要少啲人啊 多啲人=多啲勞動人口？你要咁多黎做咩7

少咗人就唔需要咁多勞動人口啦

墨演懶肉生小辣

無人需要呢d支那蝗呀
對你咁重要嘅話一係74萬隻你自己一個養返啦

有好多人移民走

近年每年一萬留學生又唔計

冇咗單程證會解決好多社會問題 會多咗香港人生仔少咗人自殺

你班撚樣
狐假虎威
講乜都得啦

班撚屌有冇諗過總人口同勞動人口需求有關係
少咗班每日150，都冇需要咁多勞動力啦

冇左單程證仲會唔會有2萬宗中港婚姻呀

喱個唔係就係我地想要既結果咩
其實佢究竟知唔知香港人想要咩

真係好撚嬲

可以做d咩

咁正？

74萬仲唔撚夠多呀
18區一個區都住唔到咁多人呀你老味

新移民平均年齡越來越老 而家好多新移民都係外省中老年 根本係引入貧窮

少啲人咪好

我團你老母聚啊！

局長曲線話比你地知單程證禍害

如果唔係屋都冇得住，我生左兩個啦。屌你老母

姐係除左單程證
仲有夫婦婚姻團聚
仲有內地專才計劃

姐係仲多過 100萬個新移民
屌你老母要咁多人托柒咩
勞動人口 唔係因為人多所以先有勞動人口
係因為呢班人做爛市
搞到私人市場人工咁撚低

你試下cut撚晒呢班人
私人市場一定要提高薪酬先請到人

當香港已經迫到爆晒既時候佢竟然覺得少74萬人口係壞事

咁若沒有單程證 綜緩人數會少幾多？

無咁多人咪請到外勞囉
商家佬攪黎柒
唔係有平工人用啦

原居民好似得五十幾萬？

大媽=專財。。。我吊

五百萬都太多，三百萬差唔多

佢點會明丫 窮人仔都唔敢生 咪出生率低囉 點解唔敢 生出黎比間房仔佢都無 點解無房 政府要比新移民

都唔係剩係政府
根本 d 左膠泛民都唔反對 150

屌你老母仲唔撚夠啊?

三百萬都太多，好似冰島咁三十萬差唔多

咁重唔cut 等幾時 唔係要人教呀 踢一踢郁一郁呀

成班新移民廢老落黎死係香港，條數咁計咩？

人口老化 你地又日日話咩窮人唔好生仔 的確勞動人口會越黎越少 好快你班仆街快D識條女扑野生仔唔好俾藉口人啦

房屋問題即時解決

的確香港係需要單程證去引入d勞工

問題係審批權/來港7年甚至以上先可以享用福利
宜家只係引入咗班蝗蟲

如果香港勞動人口少左 好自然會加人工作吸引本地人入行啦
其次咁四十萬人另一半係大陸其中三十萬係勞動人口 算唔算反映左從事勞動工作既人多數都鍾意大陸人

少左74萬人口即刻慳返一兆填海錢

雞同雞蛋問題
如果唔係人口過多 資源不足 本土人會唔想生？

要咁多人口做乜撚，嫌人工唔夠低

要咁多人做乜鳩

你問心呢74萬人動用左香港幾多資源
佢地仲要唔知醜咁用先好笑

74萬 未計生出來個d垃圾

完全同意
仲有公屋

勞工就要俾永久HKID呀？？？咁賓泰印至少即刻多十幾萬人口啦仆街My香港民主党奶共狗！！！！

好呀!!

食屎啦
不嬲唔鐘意呢件大陸妹

少左呢74萬人口 洗撚填人工島

民主黨

MY香港！！！！

點撚止呀

每日150＋蝗學生 專才 投資
300

你估班廢中廢老會做野咩？
無文化 無道德 文盲
日日攞老綜就有 日日叫雞黃賭毒
仲有胡南一家五口移民個單 依家個啲邊撚到團聚呀

45歲+單程證十年間暴增 日後單程證都會以中老年人為主

呢個垃圾說明香港而家究竟係有幾咁反智

佢地生出黎果d唔計

落到黎即拎公屋食綜援又唔計

咩叫勞動人口

港共正苦最撚叻就係無限放大反方缺點，再無限放大自己優點，同林奠講埋啲咩如果當初無玫瑰園計劃，就無今日嘅香港一鳩樣，所以一定要起末日大愚，簡直討撚厭

多74萬鬼妹就話姐
多幾十萬垃圾做乜撚野

屌你老母仲好意思講

勞動人口少40萬？ 定多左40萬人拎綜援同醫療教育福利

你估班單程證真係落黎幫手做野咩

咁咪好囉，屌你老母，你都識計數啦

輸左咁多低端來港把撚咩

來到唔係呃綜援就係做譚仔呀姐

而家街上多左好多講普通話既廢老 （非自由蝗）

屌你老母 咁新加坡係咪唔夠人呀
點解又會爬你頭呀
屌你老母

早排我一早建議過啦，搵委內瑞拉東歐甚至俄妹做FamilyHelper！！！

係呀係呀，無單程證會少500萬人口，香港人會餓死

風涼話 正PK

你遲早都要死
不如而家死咗先
適應下地獄都好啊

比喻錯曬 我屬於天堂
但香港就係屬於中國

全撚部都係譚仔阿姐口音嘅勞動人口有撚用咩

大家講緊冇屋住
佢就講勞動人口
香港人使唔使呢啲支那人落嚟爭飯食呀

去快餐店
收銀可以變自助點餐機
執檯可以靠食客自助清理
得番廚房人手
日本一早行緊呢條路

小74萬綜援人口

要不是中國人
你們香港變成孤島了

引入外來人口先係人口老化同少子化的主要原因
現今政府只係諗住加速滅港

終於有政府官員承認多左74萬支那人

咁我d物業咪貶值
不了

而家就係太多人，香港承受唔到吖嘛，成日撻啲數據出嚟做咩春。

羅局長同佢老婆或者屋企人嗌交個陣，會唔會又係咁講理據同數據呢？社工喎？！……

剩係講數據咁易搞掂就唔應該請你番嚟做啦，請個專做數做stats番嚟做唔好

做局長做到戇鳩鳩咁，成Q日話佢IQ高，都唔知係咪係邊度睇完份卷先做個IQ test.

局長好波 一次過寸曬 市民 商界

淨移居香港人口係指「移入香港人口」減「移出香港人口」等如22萬。
宜家局長話「移入香港」既單程證新來港人士呢20年來有96萬人，即指呢20年來同時有74萬人移離香港。

少74萬人不知幾撚爽，落嚟個班9成搶公屋搶副利，冇咗個74萬大陸人連條街都一定冇咁迫